負債近1200億美元 中國恒大將分拆業務在香港IPO

中國地產商「中國恒大集團」負債至少1200億美元（約新台幣3.455兆元），為了減輕債務壓力，恒大今天表示，將分拆旗下的物業管理業務後在香港交易所IPO（首次公開募股），籌資規模上看158億港幣（約新台幣589億元）。

據《彭博》報導，中國恒大擬以每股8.5港幣至9.75港幣的代價，出售16.2億股，其中新股及舊股轉讓各半，籌資規模至多158億港幣，目前已有23名基石投資人（cornerstone investor）同意，將認購規模72億港幣的股票。

中國恒大的招股書表明，恒大擁有物業管理業務子公司72%的股份，該子公司上市後，籌集的資金將用於進行併購、投資、提升技術力以及招募人才等，計劃掛牌上市日為今年12月2日。

中國恒大目前至少背負1200億美元的巨債，據報導，這已驚動中國政府，監管機構還因此要求包含恒大在內，中國最大的幾間地產商每個月都要向政府報告財務、債務、業務等狀況，而此次香港IPO也能讓恒大獲得些許喘息空間。

報導還提到，中國地產商目前正有著剝離物業管理業務的風潮，而中國恒大則是最新的加入者之一。

正喎，同志們仲唔快啲去抽

中國企業都喺香港吸金還債
泡沫好撚大

泡沫鏈
錢借錢借錢
大家仲唔快D用牛牛去抽

揾外資笨

究竟中國揾左外國笨幾耐？

平均2厘息咁計
一年都要俾廿幾億美金息
尼個上市計劃最多咪頂多一年....

以前買股票要揀啲業績好，負債少，多現金流既公司！
而家買股票要揀啲業績差，巨額負債，面臨破產邊緣既公司！

抽乜都假！抽水至真。

又回血！

杯水車薪

所以話，揀一間基本面好嘅公司最實際
呢間分明唔係

究竟點做, 先可以欠到1200億美元既天文數字？

華晨宣佈破產後股價gogogo

IPO 要求資產負債比率要夠高

將息計埋入債

負債一兆 上市抽158億
息都唔夠找

吸乾香港都救唔到 , IPO 完隨時都只係拖多幾年

擺明龐氏騙局 搵新錢冚舊債 古仔都費事作

金融手足篤鳩佢灰等佢上唔到市啦

mpf 886

都夠俾兩年息

別人恐。。。。

大劉既終極目標？

恒馳有未？

含大10%息以上喎 一個月利息都過百億

近排人民幣升值，都減咗好多壓力， 加埋上市應該冇事

係香港先會俾呢d濕鳩公司上司

希望巴打們中多d 發大達
我今次唔抽依隻了

講可能你都唔信
恆大債券票面6厘 YTM成10厘

預俾人屌，其實抽得過，俾我Ｂ組搏，揾夠走人

幫你地mpf 買晒d破產股

又要改上市規則就支那股

排隊啦屌你
求下你地唔好抽,比我中到一褲都係

啱啱睇番原來一年利益支出成 100億美元 , 點解會咁高息

支爆近了

繼08年後，終於又有大型資金鏈斷裂危機

中移動賺大錢但股價係咁插
大陸人係要買d破產股
感覺呢隻又會大升

收皮啦 你以為班人嘅片言隻語真係咁大影響咩

capitalise interest

大到講左支爆幾廿年都未爆

咪係

螞蟻出事, 擺到明係馬雲得罪咗中國班官啦

班港豬成班青山派上身, 認屎認屁

召喚麵神

許家印呢d刷鞋仔 你死佢都未死

用一蚊做十蚊生意

原來香港IPO 係咁用，我第一次聽

要得罪都唔會係今日先得罪，點會搞到就上市先出事，分明就係中途有變，有人要食多啲，講唔掂數

我睇完都唔明，係人都知佢輸到仆晒街，邊個仲會入股俾佢用嚟還錢

大老千

大家繼續買咪唔會爆
利申我都睇好佢有排都唔爆

印d公仔紙（股票）出黎換真錢去還債。

啲人買支共會救

真回血劍

玩足球討好聖上

韮菜go go go

老共回血

呢間嘢三年後仲係到再講啦

負債1200億也要出IPO

財經台班傻鳩係時候要報國啦

印多四萬億出黎囉

佢地點會唔知
內房嚟香港上都係為左發債
應該係因為息高
所以有人買
反正好大機會都係基金錢
用人地嘅錢投資

即買即放/即買即跳

比trump trump打
688 仲勁

又搵老襯

有無銀行又叫人借孖展

同常公開認購同內部配售係1：9比
佢搵到有人認到頭就得架啦

想買部恆馳玩下等到而家都未有貨

正 肯定會升一次

正喎，益下班藍黃貪小便宜豬

派晒俾你地佢咪拎錢走囉
不過好多港豬都唔明，
仲以為香港係「國際金融中心」

好多人唔記得「愛美高」係乜鳥

有個分析講過，呢間野係Too big to fail
有最少三點
第一，推高失業率，因為牽涉太多省分上下游供應鏈
第二，廣東地方官政績
第三，業主買左樓花，但收唔到樓，會更加大件事
Source: Don 個Youtube某片

又一隻收皮

俾恒大物管管理嘅屋苑唔知會加到幾錢呎?

喺網上改多個零咪得囉

連登出聲叫唔好入

唔炒高佢 大戶又點放呢？

借貴利 派高息

睇黎唔拖壞香港銀行體系唔會收手

快啲幫支那回血抽爆佢啦, 唔抽就笨必賺

會唔會有人有信心⋯⋯⋯

中國企業好難有正正經經做生意，剩係識攪財技呃錢

識玩

係mpf有用...

唔會有架啦

又有得賭啦。

痴撚線，當香港水魚市場

將債務轉移俾持股者，仲可以沒上限

香港算小事
支那d晶片股更加係騙局
間間大多都係外行扮內行走嚟cap 水
你睇弘芯同紫光就知

恆大要喺香港上市搵香港人埋單還債！

又搵水魚

又揾香港人埋單

都話左好多港豬唔記得「愛美高」

負責1200億美金 但籌得嗰幾百億港紙有咩用？

科技股,有市盈率都係無未來既科技股

認真

負債既數字唔重要
重要既係個槓桿率

未出世，發生咩事

個gearing過晒100%就快200%
呢個位好撚危險
不過大把國企都係咁
呢間野真係串過馬撚，要支那救

cap水大法

有都會俾支那割韭菜
倒不如醉生夢死呃一筆

卡cum卡只要有無限張卡就唔會爆

又揾香港笨

抽中即日放是常識？

大陸每個月都要抽工商稅, 跟生意額, 唔理賺蝕都要收

咁可能唔止欠千二億添

負債嘅IPO 抽中左的話，係咪應該佢比番錢我

佢資產有幾多？

排住隊係香港cap 水

大劉同甘比會唔會又要硬食幫手接貨, 債主升級做埋股東呢?

好消息爆升

大家玩過音樂椅未？

炒高, 市值夠大, 就有機會踢入恆指成份股, 之後恆指基金/ETF就要入貨

八五年出現其股壇生涯首個轉捩點，他與梁英偉就愛美高的發展方向意見分歧，最後決定將手上持股全數出售給基金持有，市場收到消息後，愛美高的股價狂瀉，大約半年後，他在基金的支援下，重新掃入股份，再返愛美高，當日他以約2元沽出股份，最後再以約7毫子買回，此役已經為他大賺超過兩億元。

一代股壇狙擊手—劉鑾雄(一)

狂起鬼城谷gdp?

cls

可能話事人抽埋最後一水閃人
即係d公司就爆煲都要賣全年任玩任食會藉回血

一上左市就唔怕
有咩市就股民交數

瘋狂上市集資

睇完支国企破產後股價會升
就知佢地由借嗰刻開始都諗住會唔還

升級

股台狗報國

勁到癲

佢地究竟係咪當投資者無腦架

佢都算係恆大既大佬
點會令自己蝕錢走？
你地班股民死晒都未到佢啦。
依家呢個時侯玩IPO, 有少少腦都知佢想點啦
不過真係好想知佢點表演金蟬脫殼姐